**奧克蘭機場**（；），前稱**奧克蘭國際機場**，是為[紐西蘭最大和最繁忙的國際機場坐落于](../Page/紐西蘭.md "wikilink")[奧克蘭市以南的](../Page/奧克蘭市.md "wikilink")[馬努考市西部Mangere](../Page/馬努考市.md "wikilink")，距離奧克蘭市中心約21公里。作為[紐西蘭航空的最重要的交通樞紐](../Page/紐西蘭航空.md "wikilink")，每年可處理旅客流量達1200万人次（預計未來15年内將翻一番），其中將近700萬國際乘客和600萬國内乘客。

此機場爲紐西蘭最重要的基礎設施之一，為當地提供了數千個就業機會。該機場也是紐西蘭第二大的國際港口，每年為該國貢獻大約140億[新西兰元的經濟收入](../Page/新西兰元.md "wikilink")。有超過70%的國際遊客通過該機場進入紐西蘭，同時每年也為400万的遊客提供餐飲服務。

奧克蘭機場作爲[澳大拉西亚地區第四大國際機場](../Page/澳大拉西亚.md "wikilink")，每年旅客流量僅次於[悉尼机场](../Page/悉尼机场.md "wikilink")、[墨尔本机场和](../Page/墨尔本机场.md "wikilink")[布里斯班国际机场](../Page/布里斯班国际机场.md "wikilink")。根據奧克蘭機場[首席執行官和前任](../Page/首席執行官.md "wikilink")[紐西蘭總理](../Page/紐西蘭總理.md "wikilink")[海伦·克拉克觀點](../Page/海伦·克拉克.md "wikilink")，該機場屬於[澳大拉西亚地區第二大旅客流量機場](../Page/澳大拉西亚.md "wikilink")，運送旅客能力超過墨尔本国际机场50%左右。

## 歷史

奧克蘭國際機場最初是作爲奧克蘭飛行俱樂部的飛行場地。1928年，該俱樂部從當地一些奶牛場租借了現今的土地最爲最初的俱樂部的飛行場地。

[Auckland_airport_international_terminal.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Auckland_airport_international_terminal.jpg "fig:Auckland_airport_international_terminal.jpg")
[747_outside_viewing_window_at_Auckland_International.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:747_outside_viewing_window_at_Auckland_International.jpg "fig:747_outside_viewing_window_at_Auckland_International.jpg")
[AKL_airport.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AKL_airport.JPG "fig:AKL_airport.JPG")已停飛台北－奧克蘭航線）\]\]
1960年，該場地正式取代了位于奧克蘭西北部的Whenuapai機場，成爲了奧克蘭市的最主要的機場。今天，大部分奧克蘭國際機場的跑道都建造在位于馬努考港的人工填海土地之上。1965年11月，第一架紐西蘭航空公司[DC-8型飛機首航雪梨成功](../Page/DC-8.md "wikilink")。次年，該機場正式投入使用。1966年1月29日至31日，奧克蘭國際機場舉行了一場盛大的紀念活動來慶祝該機場的投入運營。

1977年，一座以紐西蘭著名飛行家Jean
Batten名字命名的新國際航站樓建成並交付使用。2005年，該機場完成了最近的一次改造，將旅客出發區和到達區加以分離。

最近，奧克蘭國際機場正在進行一系列的改造。竣工后，一條完全意義上的第二跑道將投入使用，現在的第二跑道只用於飛機緊急降落和起飛以及主跑道維護期間的替代。

## 出發

旅客登記櫃檯位于機場航站樓底樓，靠近機場入口處。當旅客進入一樓后，即進入了移民局的邊檢通道。紐西蘭航空，[阿聯酋航空](../Page/阿聯酋航空.md "wikilink")，[國泰航空](../Page/國泰航空.md "wikilink")，[澳洲航空和](../Page/澳洲航空.md "wikilink")[智利国家航空的](../Page/智利国家航空.md "wikilink")[頭等艙及](../Page/頭等艙.md "wikilink")[商务舱旅客可以在底樓的旅客登記處辦理快速登記手續](../Page/商务舱.md "wikilink")，並享受免排隊服務直達一樓的邊檢櫃檯。而作爲紐西蘭航空的頭等艙和商务舱旅客，甚至可以一併快速通過邊檢通道直接抵達安檢通道。作爲[澳洲和紐西蘭公民](../Page/澳洲.md "wikilink")，當抵達奧克蘭國際機場時，也可以享用快速通道通過[紐西蘭移民局的邊檢通道](../Page/紐西蘭移民局.md "wikilink")。

當通過了紐西蘭移民局的邊防檢查之後，旅客即進入機場的安全檢查通道。當通過安檢通道之後，旅客即置身於機場[免稅商店大廳](../Page/免稅商店.md "wikilink")。此時，旅客需搭乘一段自動扶梯到達樓上的登機處。這條通道是根據[紐西蘭民用航空管理局的要求於](../Page/紐西蘭民用航空管理局.md "wikilink")2005年12月修建完成的，目的是爲了將出發旅客和到達旅客加以區分。在2006年之前並沒有將出發旅客與到達旅客加以分離，從而使出發旅客和到達旅客在候機樓混與一起。

## 抵達

## 航空公司和目的地

## 統計

[AKL_airport.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AKL_airport.JPG "fig:AKL_airport.JPG")
[Emirates_A380s_at_Auckland.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Emirates_A380s_at_Auckland.JPG "fig:Emirates_A380s_at_Auckland.JPG")

<table>
<caption>2018年奧克蘭機場最繁忙的國際航線排名[1]</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>排名</p></th>
<th><p>機場</p></th>
<th><p>客運量</p></th>
<th><p>百分比改變</p></th>
<th><p>航空公司</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/雪梨機場.md" title="wikilink">雪梨</a></p></td>
<td><p>1,624,451</p></td>
<td><p>3.0%</p></td>
<td><p>新西蘭航空、捷星航空、智利國家航空、澳洲航空、維珍澳洲航空</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/墨爾本機場.md" title="wikilink">墨爾本</a></p></td>
<td><p>1,199,023</p></td>
<td><p>0.6%</p></td>
<td><p>新西蘭航空、捷星航空、澳洲航空、維珍澳洲航空</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/布里斯班機場.md" title="wikilink">布里斯班</a></p></td>
<td><p>992,639</p></td>
<td><p>0.8%</p></td>
<td><p>新西蘭航空、中華航空、澳洲航空、維珍澳洲航空</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港國際機場.md" title="wikilink">香港</a></p></td>
<td><p>591,001</p></td>
<td><p>1.9%</p></td>
<td><p>新西蘭航空、國泰航空、香港航空</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="../Page/黄金海岸機場.md" title="wikilink">黄金海岸</a></p></td>
<td><p>496,625</p></td>
<td><p>0.7%</p></td>
<td><p>全亞洲航空、 新西蘭航空、捷星航空、維珍澳洲航空</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="../Page/楠迪國際機場.md" title="wikilink">楠迪</a></p></td>
<td><p>447,440</p></td>
<td><p>7.6%</p></td>
<td><p>新西蘭航空、斐濟航空</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="../Page/新加坡樟宜機場.md" title="wikilink">新加坡</a></p></td>
<td><p>439,051</p></td>
<td><p>8.5%</p></td>
<td><p>新西蘭航空、新加坡航空</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="../Page/洛杉磯國際機場.md" title="wikilink">洛杉磯</a></p></td>
<td><p>370,525</p></td>
<td><p>14.0%</p></td>
<td><p>新西蘭航空、美國航空</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p><a href="../Page/上海浦東國際機場.md" title="wikilink">上海-浦東</a></p></td>
<td><p>314,895</p></td>
<td><p>7.8%</p></td>
<td><p>新西蘭航空、 中國東方航空</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉羅湯加國際機場.md" title="wikilink">拉罗汤加</a></p></td>
<td><p>281,167</p></td>
<td><p>6.9%</p></td>
<td><p>新西蘭航空、捷星航空、維珍澳洲航空</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p><a href="../Page/廣州白雲機場.md" title="wikilink">廣州</a></p></td>
<td><p>250,781</p></td>
<td><p>0.8%</p></td>
<td><p>中國南方航空</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p><a href="../Page/三藩市國際機場.md" title="wikilink">三藩市</a></p></td>
<td><p>233,125</p></td>
<td><p>1.7%</p></td>
<td><p>新西蘭航空、聯合航空</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p><a href="../Page/成田國際機場.md" title="wikilink">東京-成田</a></p></td>
<td><p>224,631</p></td>
<td><p>2.9%</p></td>
<td><p>新西蘭航空</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p><a href="../Page/法萊奧洛國際機場.md" title="wikilink">阿皮亞</a></p></td>
<td><p>223,526</p></td>
<td><p>11.4%</p></td>
<td><p>新西蘭航空、薩摩亞航空</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p><a href="../Page/檀香山國際機場.md" title="wikilink">檀香山</a></p></td>
<td><p>219,525</p></td>
<td><p>33.9%</p></td>
<td><p>新西蘭航空、夏威夷航空</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  - [奧克蘭機場官網](http://www.auckland-airport.co.nz/)
  - [NZAA details from AviationPage New
    Zealand](https://web.archive.org/web/20070524075925/http://www.aviationpage.co.nz/index.php?option=com_content&task=view&id=24&Itemid=31)
  - [Auckland (NZAA) Airport Information
    Chart](https://web.archive.org/web/20070927205656/http://www.nzaviation.com/airports/chart/NZAA/)

[Category:奧克蘭大區機場](../Category/奧克蘭大區機場.md "wikilink")
[Category:紐西蘭北島機場](../Category/紐西蘭北島機場.md "wikilink")
[Category:紐西蘭機場](../Category/紐西蘭機場.md "wikilink")
[Category:1928年成立的公司](../Category/1928年成立的公司.md "wikilink")

1.